九龍城200中學生誓師 捍衞良知

九龍城200中學生誓師 捍衞良知

九龍城九間中學生，逾200人昨日於牛津道遊樂場發起誓師大會。李家皓攝

【本報訊】九龍城多間學校聯手於牛津道遊樂場發起誓師大會，重申堅持五大訴求。參與學校包括喇沙書院、九龍民生書院、培道中學、嘉諾撒聖家書院、東華三院黃芴南中學、瑪利諾修院學校、賽馬會官立中學、何明華會督銀禧中學，以及早前曾發聲明公開譴責何君堯的香港兆基創意書院，逾200名同學出席，並在鐵欄掛上「讀聖賢書 所學何事」、「克己復禮 捍衞良知」等橫額。

相關新聞：迴避政改 反指一國兩制有底線

家長帶小學女兒參與

各學校均有派代表發言，指中學生的暑假理應盡情玩樂，但現時被大人迫使要走上街頭，「成績喺我哋人生入面佔好少，但我哋除咗學生仲有另一個身份，就係香港人」。眾人隨後朗讀宣言，重申五大訴求，並呼籲大家周一參與罷課，到遮打花園集會。聯校樂團更帶同樂器即場演奏《願榮光歸香港》及《Do You Hear the People Sing?》等歌曲。

喇沙書院中五生梁同學帶着V煞面具出席集會，他希望臨近國慶，可喚起更多中學生關注反送中事件，「球迷都可以We connect，點解我哋唔得？」林鄭昨舉行首場社區對話，他笑言本來對她就「無期望」，「一場社區對話可以出咁多防暴警察，到底係對話定打仗？大家明啦」。同屬喇沙的柯同學及阿Ken是樂團的一員，二人認為活動可讓同學互勉，「其實𠵱家政府咁樣，你做咩遊行成效都唔會大，我哋都唔預期有咩效果，但叫做可以畀同學圍埋一齊，互相加油」。集會中不乏家長身影。何太帶同11歲的女兒出席，「佢都就快升中，想佢知吓發生咩事」。

■記者盧珮瑤

上一則
上一則
港大校友提動議 促林鄭辭任校監

下一則
下一則
無學生肯升旗 校長焗上陣

迴避政改 反指一國兩制有底線
千人要求會面 特首困伊館
出席者失望：官腔難紓民憤
演員拖「五大訴求」苦行
抗爭者拒收貨：鱷魚淚都谷唔出
學者：長遠難避談獨立調查警暴
灣仔變死城 垃圾桶被消失
學生、社福界人鏈堅持五大訴求
警駐重兵 運催淚彈入場
安檢嚴密 記者唇膏被扣
蘋論：美國聽見的 中共港共永遠聽不見
美擴制裁 黑官黑警累全家
眾議員：可研庇護港政治犯
商界反游說「做畀大陸睇」
京強烈反彈 憂禁官員赴美
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法
獨立記者爆料：十．一前警暴升級
8.31證人：警打人後阻治療
兄捱警踢 弟反擊：有血有肉非object
「三罷」文宣 百萬大道開花
港大校友提動議 促林鄭辭任校監
無學生肯升旗 校長焗上陣
疑影大頭 追打途人休班一柴遭圍毆
市民罷搭 港鐵客量三年新低
法律學者：港鐵、國泰侵人權應道歉
《榮光》Apple突下架 掀河蟹疑雲
醫管局CEO發電郵：公院非示威場所
6.12反惡法二讀 六男涉非法集結
9.1涉追斬示威者 運輸工庭外兇記者
徐子見遭警濫捕 入稟索償
陳浩天被控襲警 非法集結
紅色恐怖 反送中留學港生遭狙擊
陸生同情抗爭港人 家屬收國安警告
反送中新聞照 蘇黎世展出有圖有真相 是使命是鬥心
岑子杰披甲 盼200萬人奮戰
「荃灣海岸連線」誓踢走隱形建制派
五大訴求響遍社區對話騷市民轟警暴 林鄭耳邊風

港人治港 還政於民